---
tags: [smjfulda, kreise, diözesanführer]
migrated:
  node_id: 894
  migrated_at: 2017-02-20 22:26
  alias: artikel/894-neue-diözesanführung-der-smj-fulda-gewählt
  user_id: 1
tagline: 'Wahlergebnis: Steffen Büdel neue Diözesanführerer, zum Stellvertreter wurde Christoph Schopp gewählt.'
image:
  cover: https://farm8.staticflickr.com/7172/6460898731_10015afbcc_b.jpg
title: Neue Diözesanführung der SMJ-Fulda gewählt
created_at: 2011-12-05 22:08
excerpt: Am Samstag den 3. Dezember wurde eine neue Diözesanführung der Schönstatt-Mannesjugend im Bistum Fulda gewählt. Im Rahmen der diesjährigen Dezember-Kreistagung wählten die Wahlberechtigten Steffen Büdel zum neuen Diözesanführer und Christoph Schopp zum stellvertretenden Diözesanführer. Die beiden 21- und 19-jährigen werden für die kommenden zwei Jahre die Geschicke der Schönstatt-Mannesjugend leiten und freuen sich auf die gemeinsame Arbeit.
---
<p><img align="right" alt="" height="225" hspace="5" src="http://farm8.staticflickr.com/7172/6460898731_629e21d48a_o.jpg" title="Diözesanführer Steffen Büdel und Stellvertreter Christoph Schopp" vspace="5" width="300" />Am Samstag den 3. Dezember wurde eine neue Diözesanführung der Schönstatt-Mannesjugend im Bistum Fulda gewählt. Im Rahmen der diesjährigen Dezember-Kreistagung wählten die Wahlberechtigten Steffen Büdel zum neuen Diözesanführer und Christoph Schopp zum stellvertretenden Diözesanführer. Die beiden 21- und 19-jährigen werden für die kommenden zwei Jahre die Geschicke der Schönstatt-Mannesjugend leiten und freuen sich auf die gemeinsame Arbeit.</p>
<p>Der neu gewählte Diözesanführer übernimmt dabei das Amt von seinem großen Bruder Tobias Büdel (24), der vier Jahre als Diözesanführer und zuvor als stellvertretende Diözesanführer die SMJ-Fulda in den letzten Jahren erheblich geprägt hat. Gemeinsam mit seinem Stellvertreter Klaus Schmitt (24) war er nicht zu einer dritten Amtszeit angetreten.</p>
<p><img align="right" alt="" height="150" hspace="5" src="http://farm8.staticflickr.com/7156/6460872529_2af1e637bf_o.jpg" title="Gut gelaunter ehemaliger Diözesanführer" vspace="5" width="200" />In einer kleinen Feierstunde sagte die SMJ-Fulda ihrer scheidenden Diözesanführung Dank für die Arbeit der vergangenen Jahre. Für den neuen &ldquo;Chef&rdquo; war die Verabschiedung ein besonders emotionaler Moment, da sein Vorgänger für ihn nicht nur Diözesanführer, Lagerleiter oder Freund war, sondern ihm gleichzeitig auch als großer Bruder immer zur Seite stand. Er bescheinigte ihm auch eine gute und erfolgreiche Leitungsarbeit: &ldquo;Du hast so viele Dinge in Bewegung gebracht und immer den Überblick behalten. Du hinterlässt mir sehr große Fußstapfen, die ich allein nicht ausfüllen werde.&rdquo;</p>
<p><img align="right" alt="" height="150" hspace="5" src="http://farm8.staticflickr.com/7156/6460863301_4d8dcdb040_o.jpg" title="Alte (MItte) und neue Diözesanführung" vspace="5" width="200" /></p>
<p>Auch für den oft im Hintergrund agierenden Stellvertreter fanden die Neugewählten dankbare Worte: &ldquo;Ich errinnere mich an Situationen, wo Klaus Aufgaben übernommen hat, die sonst keiner machen wollte. Und wie wir alle wissen hat er einen super Draht zu den Jungs an den Zeltlagern gehabt.&rdquo; Auch der ehemalige Diözesanführer dankte seinem Stellvertreter, dass er immer 100% verlässlich war und er auf seine fundierte Meinung zählen konnte.</p>
<p>Angelehnt an die aktuelle Jahresparole der SMJ-Deutschland beginnt nun die neue Diözesanführung ihre Leitungsaufgabe unter dem Motto: &ldquo;Lasst uns aufbrechen und Zeichen setzen!&rdquo;</p>
<p><img alt="" height="300" hspace="5" src="http://farm8.staticflickr.com/7153/6461981089_c54a9b72af_o.jpg" title="Gruppenbild der Tagungsteilnehmer" vspace="5" width="600" /></p>
<figure class="flickr-photoset full-width" data-href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/sets/72157628292963927">
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/6460898731/in/album-72157628292963927"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7172/6460898731_10015afbcc_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7172/6460898731_10015afbcc_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/6460880179/in/album-72157628292963927"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7145/6460880179_670d009200_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7145/6460880179_670d009200_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/6460875405/in/album-72157628292963927"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7152/6460875405_8d4cc21632_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7152/6460875405_8d4cc21632_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/6460872529/in/album-72157628292963927"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7156/6460872529_f3604c139e_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7156/6460872529_f3604c139e_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/6460870727/in/album-72157628292963927"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7160/6460870727_84914eb1d8_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7160/6460870727_84914eb1d8_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/6460867169/in/album-72157628292963927"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7035/6460867169_68f48ef262_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7035/6460867169_68f48ef262_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/6460865179/in/album-72157628292963927"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7004/6460865179_e0d75d948e_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7004/6460865179_e0d75d948e_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/6460863301/in/album-72157628292963927"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7156/6460863301_cbd42294dd_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7156/6460863301_cbd42294dd_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/6460860841/in/album-72157628292963927"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7170/6460860841_0a2f37cf2e_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7170/6460860841_0a2f37cf2e_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/6460858855/in/album-72157628292963927"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7143/6460858855_2810b366f8_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7143/6460858855_2810b366f8_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/6460855481/in/album-72157628292963927"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7172/6460855481_06effdd77a_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7172/6460855481_06effdd77a_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/6460851377/in/album-72157628292963927"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7164/6460851377_8663488b6e_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7164/6460851377_8663488b6e_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/6460848169/in/album-72157628292963927"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7034/6460848169_c498de4d7c_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7034/6460848169_c498de4d7c_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/6460846481/in/album-72157628292963927"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7163/6460846481_a02b2e2b6f_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7163/6460846481_a02b2e2b6f_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/sets/72157628292963927" class="flickr-link" title="Bildergalerie Diözesanführerwahl 2011 auf Flickr">Bildergalerie</a>
</figure>
<p>Die Schönstatt-Mannesjugend ist eine internationale katholische Jugendgemeinschaft und Teil der Schönstatt-Bewegung. Im Bistum Fulda besteht sie seit 1967. Wichtige Elemente der Jugendarbeit sind die Übermittlung christlicher Werte und die Erziehung zu freien Persönlichkeiten mit einer Festigkeit im Glauben. Zu den regelmäßigen Veranstaltungen gehören Zeltlager, Gemeinschaftswochenenden, Kreistagungen, die Ko-Organisation des Fest des Glaubens und Glaubenskurse für Jugendliche.</p>
